平機會：蔣麗芸疑歧視同性戀影片雖非違法 卻不恰當

就傳媒查詢於本月19日有數個團體到平機會辦事處請願，表明不滿立法會議員蔣麗芸於本月初在其Facebook分享一段有關民陣召集人岑子杰的性傾向和附有貶義句語的影片，並寫上「重要消息！請廣傳！」

平機會收到若干市民就有關事件作出查詢及投訴，在檢視相關投訴後，認為在現行4條反歧視條例下，事件並不屬於反歧視條例下的涵蓋範圍，故平機會未能就事件作進一步的跟進工作，亦未能根據現有法例機制處理相關的投訴。

不過，平機會認為該段影片，雖非違法，卻不恰當，任何人士在表達意見的時候，應該以事論事，而非引用一些與議題無關的考慮，例如某人的性傾向等，作為論述的一部份。

平機會將會繼續以「構建多元共融社會」為工作目標，促進香港平等機會的發展，希望可以構建一個包容、尊重、關愛互助與和諧共融的社會。